\section{Монеты}

\textbf{Задание:} 

\begin{wrapfigure}[4]{r}{5cm}
    \vspace{-1.5cm}
    \centering
	\begin{tikzpicture}[thick, scale = 1.2]
        \def\f{30}
        \def\ff{20}
        \draw (0, 0) circle (0.5);
        \draw[very thick, ->] (0, 0) to ++(90 - \f : 1.4);
        \draw[dashed] (0, 0) to ++(90 : 1);
        \draw[dashed] (0, 0) to ++(-90 - \f : 0.45) coordinate (B);
        \draw (0, 0.7) arc (90 : 90 - \f : 0.7) node[pos = 0.7, above] {$\varphi_1$};
        \begin{scope}[shift = {(130:1)}]
            \draw (0, 0) circle (0.5);
            \draw[very thick, ->] (0, 0) to ++ (90 + \ff : 1.4);
            \draw[dashed] (0, 0) to ++(90 : 1);
            \draw (0, 0.7) arc (90 : 90 + \ff : .7) node[right = 0.2] {$\varphi_2$};
            \draw[dashed] (0, 0) to ++(-90 + \ff : 1.2);
        \end{scope}
        \draw (B) ++(90 + \ff : 0.4) arc (90 + \ff : 90 - \f : 0.4)
            node[midway, above, fill = white, outer sep = 1pt, inner sep = 1pt, rounded corners = 4pt]
            {$\beta$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

Изучите столкновение монет, одна из которых до этого покоилась (монета-мишень). Предложите способ, в
результате которого монете-ядру каждый раз сообщается примерно одинаковая кинетическая энергия. Этим
способом запускайте монету-ядро. 

\begin{enumerate}[]
	\item Проведя серию столкновений, найдите долю энергии, которая теряется при центральном ударе (удар
        частично упругий). Для этого выведите теоретическую формулу для ${\Delta E}/{E_0}$, где $E_0$~---
        энергия налетающей монеты, $\Delta E$~--- потеря энергии при ударе. \\
        \textit{Примечание:} удар монеты считайте центральным, если после него монеты движутся вдоль
        одной прямой, по которой двигалась монета-ядро.
	\item Найдите отношение кинетических энергий монет после нецентрального удара. Для этого заполните
        таблицу.
        \begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
                \hline
                \textnumero & $\varphi_1$ & $\varphi_2$ & $E_1 / E_2$ & $F$ \\
                \hline
                1 &&&& \\
                \hline
                2 &&&& \\
                \hline
    	        \ldots & \ldots & \ldots & \ldots & \ldots \\
            \end{tabular}
        \end{center}

        Где $E_1$ и $E_2$~--- кинетические энергии монеты-ядра и монеты-мишени после удара в
        относительных единицах, $F = \frac{E_1 \sin^2(\varphi_1)}{E_2 \sin^2(\varphi_2)}$.
	\item Найдите такой угол разлёта $\beta$, что после удара монетам достаются примерно одинаковые доли
        первоначальной кинетической энергии.
\end{enumerate} 



\medskip

\textbf{Оборудование:}

Две одинаковые монеты, лист А4, линейка $40\unit{см}$, скотч.


